稱為自保無表露記者身份

稱為自保無表露記者身份

付國豪（右）昨受訪時堅稱無做犯法行為；旁為大公報社長姜在忠。

【本報訊】《環球時報》記者付國豪前日晚上在香港國際機場隱藏真實身份，被示威者圍堵接近兩小時疑被毆傷，昨日凌晨被送往醫院治理，留醫至下午獲工聯會會長吳秋北等人接出院。付國豪受訪時堅稱沒有做犯法或爭議行為，覺得不應受到暴力對待，不過，當被問及為何不在現場表露記者身份，付國豪只表示是為了自保，其後匆匆離開。《環球時報》總編輯胡錫進譴責事件。

《大公報》社長接出院

付國豪昨日凌晨零時25分由救護車送往北大嶼山醫院治理，其後再被轉送至瑪嘉烈醫院接受治療。他留醫至昨午1時許，獲香港新聞工作者聯會主席、《大公報》董事長兼社長姜在忠，工聯會會長吳秋北以及數個團體近百人帶同花籃到醫院接出院。

付國豪額頭及面部有傷痕，身穿白色Polo恤的他表示沒有致命傷，惟頭和手仍然感到疼痛，「遵守了所有市民的要求，沒有任何違法或引起爭議的行為，我覺得不應該受到暴力對待」。當被問到為何事發時不表露身份，付國豪只拋下一句「為了自保」，又聲稱仍愛香港，其後匆匆登上一輛由大公報登記的車輛離去。

吳秋北直斥示威者針對內地人以及內地記者，誠懇地向14億人道歉，惟他未有正面回應對於本港記者在示威現場被警方打傷的看法。

付國豪其後在大公網公開親筆信，強調「身體情況OK，都是輕傷，不影響行動」，又感謝關心事件的朋友。事發時付國豪的說話「我支持香港警察，你們可以打我了」瞬即成為內地網上金句。

香港記者協會回應指，除了《環球時報》記者外，尚有一名中通社記者於採訪期間被要求刪片，記協指兩名記者事發時沒有佩戴記者證，提醒內地新聞工作者在港採訪大型示威活動時，應清楚展示記者證，市民亦不應阻礙記者採訪。

上一則
上一則
名字兩版本 環時記者被疑是國安

下一則
下一則
內地網民組團來港「打廢青」

visitor喎
扮咩記者?